傳獨派陳家駒流亡荷蘭 抗爭者被控暴動罪提堂

中國全國人大宣布制訂「港版國安法」草案後，不少人擔心這條「惡法」會對反修例示威者「秋後算帳」。香港親共傳媒報道，主張港獨的組織香港獨立聯盟召集人陳家駒，本月初棄保潛逃、流亡荷蘭，他接受本台查詢時回應指「目前不便透露身處何方」，但表示自己目前安全。另一批身處香港、涉去年7.1衝擊立法會案的12名被告，被控「進入或逗留在會議廳範圍」罪，全部人被加控一項暴動罪。（劉少風 報道）

中國全國人大副委員長王晨上月底講解「港版國安法」草案時表示，去年反修例風波以來，「反中亂港勢力公然鼓吹港獨、自決及公投等主張，嚴重危害國家主權」。但在近日的街頭示威活動中，愈來愈多香港人高呼「香港獨立，唯一出路」、「香港建國」等口號。

香港親共媒體《文匯報》周三（10日）報道，主張港獨的組織香港獨立聯盟召集人陳家駒，本月初棄保潛逃，流亡荷蘭。報道引述知情人士表示，陳家駒是憂慮即將在港推行的「港版國安法」。

本台聯絡到陳家駒，他的回應是「目前不便透露身處何方」，但表示自己目前安全。

陳家駒四月中曾接受本台訪問，當時仍未傳出「港版國安法」的消息。他在訪問當中，闡述港獨主張及理念，並欣慰愈來愈多香港人經歷過去一年的反送中運動後，開始思考甚至接受港獨主張。

陳家駒說：香港民族就是我們獨特的香港語文化，我們香港的制度與中國當然截然不同，起碼我們基本的選舉制度，都是與中國非常不同，香港是一個非常優秀，值得擁有一個國家的民族。

去年反送中運動至今，有近九千人被捕，約兩成人被起訴。去年7.1衝擊立法會案，十多名被告包括前港大學生會會長孫曉嵐、民間集會團隊發言人劉頴匡及藝人王宗堯等人，被控「進入或逗留在會議廳範圍」的控罪，律政司周二（9日）改控刑期更重的暴動罪，案件周三（10日）下午於東區裁判法院提訊。幾十名支持者到場聲援。

口號：沒有暴徙！只有暴政！

劉頴匡上庭前會見傳媒表示，不知道未來要面對的刑期有多重，亦不知道日後會否被當局以「港版國安法」追究，但對過去一年所做的事情不感後悔，強調要堅持五大訴求。

法官宣布案件的12名被告，包括藝人王宗堯、港大學生會前會長孫曉嵐、民間團隊發言人劉頴匡等，被加控量刑較重的暴動罪，案件押後至8月3日下午在東區裁判法院再訊，等候控方移交文件，被告獲准保釋。另一名被控「進入或逗留在會議廳範圍」罪的被告、車房工人周樂謙，就獲控方撤銷控罪。

提訊結束後，各被告陸續離開法庭，劉頴匡對傳媒表示，案件不斷延後，沒有明確的證據解釋為何他們干犯暴動罪。

劉頴匡表示，對過去一年所做的事情不感後悔，強調要堅持五大訴求。（劉少風 攝）

劉頴匡說：案件被不斷延後，由去年7月1日，發生這件事情開始，一直拖着9月30號才拘捕我，去到10月控告，案件拖到現在，差不多一年，案件究竟「夠料」未？，如果你有足夠證據，你應該快些拿出來給我們看，現在我們也不知道，他們基於甚麼理據去改控暴動，我們12個被告，他們拍到誰人的行為，他覺得是暴動呢？也沒有說清楚。

王宗堯表示，暴動罪最高刑期是監禁十年，對任何人來說，是一個漫長的歲月，認為當局是製造「白色恐怖」。

王宗堯說：我相信大家都知道，暴動這個罪名十分重，十年，看到其他很多一起（受）審的不同年齡層，亦都有很多年輕人，相信十年對於任何一個人來說都是一個十分漫長的歲月，但是這個判刑、指控、抹黑，令到所有有份參與這場社會運動的人的恐嚇，或者對於他們的指控，或者對於指控的範疇，究竟你的參與度有幾高，而變成一個暴動罪，我覺得這是「白色恐怖」。

幾十名支持者到場聲援，除了一般市民，亦包括天主教香港教區榮休主教陳日君樞機。（劉少風 攝）

幾十名支持者到場聲援，除了一般市民，亦包括天主教香港教區榮休主教陳日君樞機、民主黨立法會議員鄺俊宇、香港眾志常委羅冠聰、香港大專學界國際事務代表團發言人張昆陽等。

到庭聲援的港大學生會會長葉芷琳接受本台訪問時認為，他們被控暴動罪並不合理。相信「港版國安法」實施後，接下來會有清算行動，但學生會會繼續支持社運，團結學生的力量。

葉芷琳說：包括我們的前學生會會長孫曉嵐，今次也是來聲援他們，當時檢控他們以一個進入或逗留議事廳等等的罪名，其實當時的情況亦是非常危急，我們會認為現時去改控暴動罪絕對不合理，相信在現在國安法或在將來，無論處處的打壓等，都會有清算行動，但是學生會依然會做好自己支援社運或支援學生的角色。

被控暴動罪名單包括：前港大學生會會長孫曉嵐、民間集會團隊發言人劉穎匡、藝人王宗堯、城大學生記者黃家豪、廚師羅樂生、車房工人周樂謙、運輸工人何俊諺、「佔旺女村長」畢慧芬、畫家潘浩超、學生文家健（21歲）、《熱血時報》記者馬啟聰及地盤工人沈鏡樂。

葉芷琳說：包括我們的前學生會會長孫曉嵐，今次也是來聲援他們，當時檢控他們以一個進入或逗留議事廳等等的罪名，其實當時的情況亦是非常危急，我們會認為現時去改控暴動罪絕對不合理，相信在現在國安法或在將來，無論處處的打壓等，都會有清算行動，但是學生會依然會做好自己支援社運或支援學生的角色。

被控暴動罪名單包括：前港大學生會會長孫曉嵐、民間集會團隊發言人劉穎匡、藝人王宗堯、城大學生記者黃家豪、廚師羅樂生、車房工人周樂謙、運輸工人何俊諺、「佔旺女村長」畢慧芬、畫家潘浩超、學生文家健（21歲）、《熱血時報》記者馬啟聰及地盤工人沈鏡樂。[/url]

仲恐怖 宜家係白色恐襲

以死相搏

本土派寒冬果陣，佢都撐得好辛苦

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

王宗堯返去台灣生活都得又唔係未試過

出唔到境啦佢

出返來之後呀近五十無野撈
副身家返台灣夠退休

流咩亡吖，著草咋

而家唔以死相搏啦，一齊行去唯一出路好唔好

港共倒台後，新政府/英美共管政府會還番手足一個公道，手足們將會無罪。

相反依家3萬黑警將會受到清算。

按美國慣例，最低消費係判巨額罰款賠償俾一眾手足。重d就凍結3萬黑警財產，然後將d資產賠番俾手足。

當然，前提係要如預言一樣：港共被多國聯軍推翻，然後中共輸到剩秦州。

台灣個個都係洗頭架啦

王宗堯真係有入去咩 利申發夢見過佢行街only

無入既唔會專登咬佢既。。

感謝手足付出
希望下次翻黎香港既時候已經光復左 大家唔洗再擔驚受怕

如果佢無份破壞
齋入去
可能判兩年幾（實坐年幾）